\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\section{Exercice 14}%
	\label{sec:exercice_14}
	
	\subsection{Matrice $A$ de $f$ dans la base canonique}%
	
	On exprime l'image des vecteurs de la base de départ en fonction de la base d'arrivée.

	Ici, base de départ et base d'arrivée sont les mêmes.
	\begin{align*}
		\begin{pNiceArray}{ccc}[first-row, last-col]
			f( e_1 ) & f( e_2 )& f( e_3 ) \\
			-2 & -2 & -2 & e_1\\
			-3 & -1 & -2 & e_2\\
			6 & 4 & 5 & e_3
		\end{pNiceArray}
	\end{align*}
	
	\subsection{Base du noyau de $f$ et de l'image de $f$}%
	
	\subsubsection{Noyau}%
	
	Soit $u=( x,y,z ) \in \R^3$. Si $u$ appartient à $Ker( f )$, cela signifie que $f( u
	)=0$.

	Pour calculer l'image d'un vecteur à travers une application, il existe deux
	possibilités.

	\begin{itemize}
		\item On dispose de la forme directe :  $f: u \longmapsto u$
		\item On dispose de la matrice : $f( u )= Mat_B( f ) \times u$
	\end{itemize}
	
	Ici, on utilise la matrice. On résout :
	\begin{align*}
		f( u ) = 0 \iff& 
		\begin{pNiceMatrix}
			-2 & -2 & -2\\
			-3 & -1 & -2\\
			6 & 4 & 5
		\end{pNiceMatrix}
		\begin{pNiceMatrix}
			x\\
			y\\
			z
		\end{pNiceMatrix}
		= 0\\
		\iff& 
		\begin{pNiceMatrix}
			-2x-2y-2z\\
			-3x-y-2z\\
			6x+4y+5z
		\end{pNiceMatrix}
		=
		\begin{pNiceMatrix}
			0\\
			0\\
			0
		\end{pNiceMatrix}
		\shortintertext{On a un système de Cramer à résoudre : $n$ lignes avec $n$
		inconnues. On utilise la méthode du pivot de Gauss}
		&\begin{pNiceArray}{ccc|c}[last-col]
			-2 & -2 & -2 & 0 & l_{1}\\
			-3 & -1 & -2 & 0 & l_{2}\\
			6 & 4 & 5 & 0 & l_{3}\\
		\end{pNiceArray}\\
		\iff&\begin{pNiceArray}{ccc|c}[last-col]
			-2 & -2 & -2 & 0 & l_{1} \pivot\\
			0 & 2 & 1 & 0 & l_{2} \gets l_2 - \frac{3}{2}l_1\\
			0 & -2 & -1 & 0 & l_{3} \gets l_3+3l_1\\
		\end{pNiceArray}\\
		\iff&\begin{pNiceArray}{ccc|c}[last-col]
			-2 & 0 & -1 & 0 & l_{1} \gets l_1 + l_2\\
			0 & 2 & 1 & 0 & l_{2} \pivot\\
			0 & 0 & 0 & 0 & l_{3} \gets l_3+l_2\\
		\end{pNiceArray}\\
		\shortintertext{On repasse sous  forme de système :}
		\iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			-2x -z=0\\
			2y+z=0
		\end{NiceMatrix}
		\right.\\
		\iff& 
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			x=-\frac{z}{2}\\
			y=-\frac{z}{2}
		\end{NiceMatrix}
		\right.\\
		\iff& 
		u=( -\frac{z}{2},-\frac{z}{2},z )\\
		\iff& u = z\cdot \underbrace{( -\frac{1}{2},-\frac{1}{2},1 )}_{u_1}\\
		\iff& u \in Vect( u_1 )	
	\end{align*}

	\Finalement $( u_1 )$ est une base de $Ker( f )$

	\subsubsection{Image}%
	
	L'image d'un application linéaire est l'espace vectoriel engendré par l'image de sa
	base.

	On a déjà $f( e_1 ),f( e_2 ), ( e_3 )$ (voir $Mat_B( f )$)

	$Im( f )=Vect( f( e_1 ),f( e_2 ),f( e_3 ) )$

	\subsection{$A^2$}%
	
	\begin{align*}
		A^2&=
		\begin{pNiceMatrix}
			-2 & -2 & -2\\
			-3 & -1 & -2\\
			6 & 4 & 5
		\end{pNiceMatrix}^2\\
		&=\begin{pNiceMatrix}
			-2 & -2 & -2\\
			-3 & -1 & -2\\
			6 & 4 & 5
		\end{pNiceMatrix}
		\begin{pNiceMatrix}
			-2 & -2 & -2\\
			-3 & -1 & -2\\
			6 & 4 & 5
		\end{pNiceMatrix}\\
		&=
		\begin{pNiceMatrix}
			-2 & -2 & -2\\
			-3 & -1 & -2\\
			6 & 4 & 5
		\end{pNiceMatrix}\\
		&= A
	\end{align*}
	Donc $A^2=A$
	
	On en déduit que $f \circ f=f$ 

	C'est à dire $f$ est une projecteur.

	Par définition : $\forall X \in Im( f ), f( X )=X$ 

	\subsection{Diagonalisation de $A$}%

	D'après Wikipédia ; 
	Tout projecteur d'un espace de dimension finie est diagonalisable, avec comme seules
	valeurs propres 1 et 0 (s'il n'est ni nul, ni l'identité).

	En effet, si l'on note $\mathcal{B}=(e_1,\ldots,e_r,e_{r+1},\ldots,e_n)$ une base de
	$E$ avec $e_1,\ldots,e_r$  des vecteurs de $Im( p )$ et $e_{r+1},\ldots,e_n$ des
	vecteurs de $Ker( p )$, alors la matrice de $p$ dans cette base adaptée s'écrit :
	$Mat_{B} (p) = \begin{pmatrix}
	\mathbf{I}_{r} & \mathbf{0}\\
	\mathbf{0} & \mathbf{0}_{n-r}\end{pmatrix}.$

	Ici, je pense que l'on peut choisir $C=( \underbrace{f( e_1 )}_{f_1},\underbrace{f(
	e_2 )}_{f_2}, \underbrace{u_1}_{f_3} )$ 

	On aura donc
	 \begin{align*}
		\begin{pNiceArray}{ccc}[first-row, last-col]
			f( f_1 ) & f( f_2 ) & f( f_3 ) \\
			1 & 0 & 0 & f_{1}\\
			0 & 1 & 0 & f_{2}\\
			0 & 0 & 0 & f_{3}
		\end{pNiceArray}\\
	\end{align*}
\end{document}
